【0510 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

hello

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1044宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1045宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0505 一共做咗168,291次樣本檢測
※4月共新增323宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0509 1600 確診個案：1037 → 1044 (+7)

Hello 媽媽節快樂

今日1.5

大
小

武肺民間資訊

2單

內地暫停以市場採購貿易方式出口防疫物品
10.05.2020 16:14

內地昨日新增14宗確診個案，12宗是本土病例，是3月11日以來最高。當中11宗來自吉林，全部同早前舒蘭市一名女患者有關，中斷了吉林省連續73天無本地新增病例的紀錄，當局正追蹤感染源頭，並把舒蘭市的風險等級由中風險調整為高風險，停運舒蘭方向火車。另外，湖北武漢市自4月3日以來，再出現本土病例，一名長期病患的89歲男子確診，他在農曆新年後一直未離開過居住的小區。國家衛健委發言人米鋒說，要繼續保持高度警惕，做好個人防護，避免疫情擴散。

另外，內地今日起暫停全國以市場採購貿易方式，出口多種防疫物品，包括病毒檢測試劑、口罩、防護服、呼吸機及紅外線體溫計，原因是海關總署發現有大量不合格的防疫物資出口，需要加強品質監管。

大

個天黑晒

反威權 保人權

德國爆發反限制措施示威 柏林過百人被捕
10.05.2020 16:22

德國多個城市爆發過千人的大規模示威，抗議政府的社交距離措施，違反限制50人聚集的禁令。首都柏林有3000多人在市中心的亞歷山大廣場聚集，有人向警察掟水樽，爆發警民衝突，警方拘捕過百人。而在多蒙特，有示威者襲擊記者被捕。

德國面臨放寬限制措施和疫情回升的兩難局面，當局數日前開始進一步撤銷封鎖措施，但疾控機構指部分地區的疫情回升，全國的病毒傳播率由宣佈放寬社交距離措施的0.65，增至1.1，即每名病人感染1.1人。3間屠宰場爆發集體感染，其中西北部一間屠房有180名住在宿舍的工人確診。

新加坡多876人確診
10.05.2020 15:34

新加坡再多876人感染新型冠狀病毒，累計有23336宗確診。新增患者繼續以住宿舍外勞為絕大多數，只有3人是本地居民。

佢地真係冇理班外勞

南韓首爾夜店群組患者為美容師曾接觸過百人
10.05.2020 13:58

南韓首爾夜店出現新型冠狀病毒群組，截至中午12時，有54宗相關確診病例。當局相信1名29歲的患者是群組的感染源頭，他在本月1日晚，一晚內連續前往梨泰院5間夜店，再傳染多人，其中一名30多歲女美容師，到過夜店後返回濟州島，星期四及星期五到整形外科診所正常上班，昨日確診，除11名同事必須接受篩檢外，她接觸的127名客人，當局以電話方式確認是否出現徵狀。

南韓昨日再多34人確診，是4月9日以來單日最多新增個案，累計增至10874宗，死亡人數維持在256s人。總理丁世均指，估計有逾1500人到訪過有關夜店，會安排他們接受病毒檢測。

唔驚 唔帶.JPG

開始

開波

過去24小時多3宗確診個案

今日01會唔會問君君母親節去邊？

全部輸入

3宗
all imported case

又係輸入

大啊

#1046 1047
巴基
QR818

究竟張竹君 老頂 去左邊 唔洗做 定 白食

#1046 57歲男
舊年8月已返巴基

俾君君靜靜地過啦

做乜唔用銅心罩呀

突破盲腸

#1047 54歲男
一家幾口3月返巴基住兩個月

#1048 69歲女
英國返港 CX252

both

0408 有氣促
當時英國醫護話佢冇嘢 冇做測試

01總會定期問膠野

HA：過去24小時有12宗呈報個案
88人仍留院

愈來愈少

15人出院

595 危殆

共981人已出院

12個疑似

好事

收皮啦
無事洗撚禁出口

1人危殆 #595
4人嚴重 #338 461 713 857

就快又有包機

負壓病床 1231張 使用率35%
隔離/負壓病房 666間 使用率49%

咖哩

本港新增3宗輸入個案
10.05.2020 16:36

本港今日新增3宗新型冠狀病毒確診個案，分別是從巴基斯坦及英國輸入的個案，累計增加至1047宗確診。而本地病例已連續21日維持「零感染」。

次次黑警一出動 就天都黑哂

仲有咩地方仲有機會做包機

劉醫生好charm呀
祝各位醫護媽媽 母親節快樂

而本地病例已連續21日維持「零感染」。

#1046 M57 冇病徵
201908－巴基斯坦 冇接觸過確診但去過
0508 QR603 0509 QR818

#1047 M54 冇病徵
老婆+仔女 0308去巴基爛坦
0508 QR603 0509 QR818

#1048 F69 冇病徵
UK返 CX252
0408 氣促 有醫護上佢UK屋企睇話冇事，no test
uk屋企人有過確診，冇入廠

快啲皇天擊殺佢地啦

出邊D木棉樹D棉花好似落雪咁飛

full gear淋濕晒鳩企

天網恢恢

下次置頂個句可唔可以打埋幾多輸入次次睇到好緊張

香港人無處不在

#1047 3月去巴基斯坦
#1048 應該住UK

keep埋依個禮拜就可以叫本地疫情受控了

尋日馬爾代夫有個捉緊魚維生

又係巴基垃圾

潛水教練

痴線0408..
今日5月10號

君君提醒大家母親節食飯要做足D防疫野呀

diu已經有幾個用新standard出廠

未來七日是關鍵

全部輸入
1單英國
2單巴基

香港冇糧食既話魚都冇得捉

有抗體就出得

其實條數點計出來?
但係留院人數得88人。
負壓病床 1231張 X 35% = 430.85 張
負壓病房 666間 X 49% = 326.34 間。

平均每名病人要訓5張床, 住4間房?

痴撚線

其實張竹君有呢排係咪on call 一冇確診就可以放假

一定要武肺先住得負壓病房？

個即時傳譯啲廣東話

無乜所謂
完左呢單野基本上都升硬職
你睇許蛇都知

好似冇確診嘅話可以早啲收工
但都係要日日返

李振豪

捱多個禮拜就得啦

又 係 外 遊 狗

今日媽媽節唔好彩無得早收工

有8個用新規則出左院？

6個 自膠

6人以新準則出院

6個炸彈

新增3宗確診屬輸入病例 患者無病徵
10.05.2020 16:46

本港今日新增3宗新型冠狀病毒確診個案，分別是從巴基斯坦及英國輸入的個案；本地病例已連續21日維持「零感染」，目前累計確診增至1047宗。新增患者包括兩名從巴基斯坦返港的香港居民，兩人都無病徵，前日從巴基斯坦乘坐QR603航班到卡塔爾，昨日再轉乘QR818班機回港，隨即入住檢疫中心，測試後今日確診。其中一名57歲男病人，去年8月到巴基斯坦探親，期間沒有接觸確診病人；他本身有糖尿病，曾到當地診所求醫，及出席葬禮。另一名54歲男病人，3月初與太太飛往巴基斯坦，家人沒有病徵，病毒測試結果陰性。

餘下一名新增患者，是69歲女子，從英國回港，目前沒有病徵。她4月8日在英國期間曾有氣促病徵，當地醫護人員曾到她的住所了解，認為她並無問題，沒有進行病毒測試。而她的家人在3月底曾經確診，毋須入院，衛生防護中心相信女病人可能在家感染。

防護中心籲有病徵人士不要參加母親節聚會
10.05.2020 16:48

本港今日新增3宗新型冠狀病毒確診個案，分別是從巴基斯坦及英國輸入的個案，累計增加至1047宗確診；而本地病例已連續21日維持「零感染」。

衛生防護中心傳染病處主任張竹君指，今日是母親節，希望市民仍保持警惕，有病徵的最好不要參加母親節聚會；進食時要用公筷，未進食時要繼續戴口罩。

醫管局：數名確診病人根據局方最新指引下出院
10.05.2020 16:48

醫院管理局總行政經理劉家獻表示，醫管局更新新型冠狀病毒出院指引後，已有數名病人在新標準下出院。他指，最新標準參考了科學委員會準則，包括有病徵至出院要有10日、鼻咽樣本的病毒測試呈陰性、血清樣本有抗體的話，就可以讓病人出院。

依家每日做2000次測試

計埋飛機返來班人？

個記者覺得君君會係邊境問題上話到事？

佢以為係特首答問大會

俄羅斯連續8天單日確診逾萬宗病例
10.05.2020 16:48

俄羅斯疫情持續，新增超過11000宗確診病例，連續8日單日確診過萬宗個案，累計病例突破20萬宗，超過1900人死亡。當局說，全國已經進行超過520萬次病毒檢測。

俄仔要全民驗，睇黎支那真係唔驗就當冇事

D記者問問題前都唔用腦下

做藍媒係咁上下

35X人覆咗診

共產黨既吹風大法
好似777d 記者會咁，明明主講疫情
搵個記者鋪排下就轉中宣部文宣

scmp

醫管局：絕大部分確診者康復後肺功能如常
10.05.2020 17:04

醫管局總行政經理劉家獻表示，至今有超過980名新型冠狀病毒患者康復出院，當中約三分一人有覆診，絕大多數患者都表示肺功能沒有受影響，只有少數人反映肺功能變弱，容易氣喘。劉家獻又表示，至今有11人出院後再次驗出病毒，全部人情況穩定，當中有8人已經再次出院，最新一名「復陽」患者在前日入住廣華醫院，有咳嗽病徵，但病毒含量低，傳染風險很低，已經入住隔離病房。

對於食物及衛生局長陳肇始表示，政府正考慮主動為高危群組做病毒檢測，衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，由於外國的安老院舍有爆發案例，有考慮為安老院做檢測，但未有實質細節，包括是否涵蓋院友及員工、抽樣抑或統一檢測等。

算多

指定問題

等緊郵差送上門
係唔係應該問下建唔建議戴CuMask

呢條問題幾好 專業人士嘅意見是十分重要的

即係知自己奶咗嘢返嚟醫

今日?

仲未知

應該要有一單本地 可以延長限眾令 繼續打壓集會自由

咁叫政府班官每日抽籤去中,please
一日中一個都夠頂一年

咁咪無得開關同考dse

今日遲咗

0511
有確診

有線：有輸入個案，一陣開記者會

講起巴基啲case
冇記錯暫時charter2：qr818 6

辛苦樓主

有線更正：輸入個案唔鬼開

HEA撚到有輸入個案都唔開

但係唔撚開記招

0511 有海外確診
不設記招

RTHK又話零確診

綜合媒體報導，本港今日有早前已於海外確診，回港後化驗再呈陽性的個案。

根據慣例，因患者已於海外確診，不會列入本地確診個案，衛生防護中心亦不會召開記者會。個案細節有待衛生防護中心發新聞稿公佈。

#香港新聞 #武漢肺炎

似有線又收錯風？

CHP到今日都仍然係處理得唔太好

CABLE個意思應該係 有喺海外確診咗嘅個案

好啦
出面奶嘢唔好返啦

0512

0512冇新增個案，冇記招

連續23日冇本地CASE喇

就嚟可以話受控

呢一切會唔會黎得太順利?
599G咁好用冇理由唔延期，但受控左佢又有咩藉口延期

你睇泡國同德國

柒婆：為謹慎起見再延長14日

延到5月27後啦至少

HK01: 有1單無外遊記錄初步確診